[
  {
    "Question": "నార్కోటిక్స్ కంట్రోల్ బ్యూరో (NCB), ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ మంత్రిత్వ శాఖలో పనిచేస్తుంది?",
    "A": "విజ్ఞాన మరియు సాంకేతికత మంత్రిత్వ శాఖ",
    "B": "ఆరోగ్య మరియు కుటుంబ సంక్షేమ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "C": "గృహ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "D": "రక్షణ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "గృహ మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
  {
    "Question": "స్క్రబ్ టైఫస్, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన, ఏ జీవకణం వల్ల కలుగుతుంది?",
    "A": "వైరస్",
    "B": "ఫంగస్",
    "C": "బ్యాక్టీరియా",
    "D": "ప్రొటోజోఆ",
    "Answer": "బ్యాక్టీరియా"
  },
  {
    "Question": "అటాకామా సాల్ట్ ఫ్లాట్, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ దేశంలో అతిపెద్ద ఉప్పు నిల్వ ఉంది?",
    "A": "గయానా",
    "B": "చిలీ",
    "C": "పెరూ",
    "D": "బ్రెజిల్",
    "Answer": "చిలీ"
  },
  {
    "Question": "‘అండర్-17 వరల్డ్ రెస్లింగ్ ఛాంపియన్‌షిప్ 2024’ ఎక్కడ నిర్వహించబడింది?",
    "A": "టోక్యో, జపాన్",
    "B": "అమ్మాన్, జోర్డాన్",
    "C": "బీజింగ్, చైనా",
    "D": "న్యూఢిల్లీలో, భారతదేశం",
    "Answer": "న్యూఢిల్లీలో, భారతదేశం"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ’24వ అంతర్జాతీయ మదర్ తేరీసా అవార్డ్స్ సదస్సు’ ఎక్కడ నిర్వహించబడింది?",
    "A": "పారిస్",
    "B": "న్యూఢిల్లీ",
    "C": "లండన్",
    "D": "దుబాయి",
    "Answer": "న్యూఢిల్లీ"
  },
  {
    "Question": "SIG 716 రైఫిల్, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించినది, ఏ దేశం తయారు చేసింది?",
    "A": "ఆస్ట్రేలియా",
    "B": "చైనా",
    "C": "జపాన్",
    "D": "అమెరికా",
    "Answer": "అమెరికా"
  },
  {
    "Question": "కుటబ్ షాహీ సమాధి సముదాయం, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ నగరంలో ఉంది?",
    "A": "చెన్నై",
    "B": "లక్నో",
    "C": "హైదరాబాద్",
    "D": "భోపాల్",
    "Answer": "హైదరాబాద్"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ‘వాలంటరీ వాహన ఆధునికీకరణ ప్రోగ్రామ్’ లేదా వాహన స్క్రాపింగ్ విధానం ఎటువంటి మంత్రిత్వ శాఖ ప్రారంభించింది?",
    "A": "రోడ్ ట్రాన్స్పోర్ట్ మరియు హైవే మంత్రిత్వ శాఖ",
    "B": "పర్యావరణం, అరణ్యాలు మరియు వాతావరణ మార్పు మంత్రిత్వ శాఖ",
    "C": "ఎలక్ట్రానిక్స్ మరియు సమాచార సాంకేతికత మంత్రిత్వ శాఖ",
    "D": "పునరుత్పత్తి మరియు నూతన శక్తి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "రోడ్ ట్రాన్స్పోర్ట్ మరియు హైవే మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ‘ASSOCHAM పర్యావరణం మరియు కార్బన్ కాన్ఫరెన్స్’ ను న్యూఢిల్లీలో ప్రారంభించిన మంత్రిత్వ శాఖ ఏది?",
    "A": "వ్యవసాయం మంత్రిత్వ శాఖ",
    "B": "పునరుత్పత్తి మరియు నూతన శక్తి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "C": "పర్యావరణం, అరణ్యాలు మరియు వాతావరణ మార్పు మంత్రిత్వ శాఖ",
    "D": "నగరాభివృద్ధి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "పర్యావరణం, అరణ్యాలు మరియు వాతావరణ మార్పు మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
  {
    "Question": "డావిడ్ మలాన్, ఇటీవల అంతర్జాతీయ క్రికెట్ నుండి తన విశ్రాంతిని ప్రకటించిన, ఏ దేశానికి చెందాడు?",
    "A": "భారతదేశం",
    "B": "దక్షిణ ఆఫ్రికా",
    "C": "ఆస్ట్రేలియా",
    "D": "ఇంగ్లాండ్",
    "Answer": "ఇంగ్లాండ్"
  },
  {
    "Question": "రాకేష్ పాల్, ఇటీవల మరణించిన, ఏ సైనిక బలంతో సంబంధం ఉంది?",
    "A": "భారత నావికాదళం",
    "B": "భారత వాయుదళం",
    "C": "భారత తీర రక్షక దళం",
    "D": "జాతీయ భద్రతా గార్డు",
    "Answer": "భారత వాయుదళం"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా వార్తల్లో కనిపించిన గుయామ్ ద్వీపం, ఏ సముద్రంలో ఉంది?",
    "A": "ప్రశాంత మహాసముద్రం",
    "B": "అట్లాంటిక్ మహాసముద్రం",
    "C": "భారత మహాసముద్రం",
    "D": "దక్షిణ మహాసముద్రం",
    "Answer": "ప్రశాంత మహాసముద్రం"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, 70వ జాతీయ సినిమా పురస్కారాలను ప్రకటించిన మంత్రిత్వ శాఖ ఏది?",
    "A": "ఎలక్ట్రానిక్స్ మరియు సమాచార సాంకేతికత మంత్రిత్వ శాఖ",
    "B": "సంస్కృతి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "C": "సమాచార మరియు ప్రసార మంత్రిత్వ శాఖ",
    "D": "గృహ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "సమాచార మరియు ప్రసార మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా వార్తల్లో కనిపించిన ‘ఇంపోర్టిన్-7 (IPO7)’, ఏది?",
    "A": "ప్రోటీన్",
    "B": "సంక్లిష్ట ఔషధం",
    "C": "ఆక్రమణయోజక కిటకిట",
    "D": "కోసం ఎలాంటి విషయము కాదు",
    "Answer": "ప్రోటీన్"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ‘ఫస్ట్ పాలసీ మేకర్స్ ఫోరం’ ఎక్కడ ప్రారంభించబడింది?",
    "A": "హైదరాబాద్",
    "B": "న్యూఢిల్లీ",
    "C": "చెన్నై",
    "D": "బెంగళూరు",
    "Answer": "న్యూఢిల్లీ"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ఏ దేశం యూరప్‌లో ప్రాంతీయ ఉద్రిక్తతల కారణంగా అనివార్య సైనిక సేవను తిరిగి ప్రవేశపెట్టింది?",
    "A": "రొమానియా",
    "B": "బల్గేరియా",
    "C": "క్రొయేషియా",
    "D": "మాల్టా",
    "Answer": "బల్గేరియా"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ‘BPalM రెజిమెన్’, ఏ వ్యాధితో సంబంధం ఉన్నది?",
    "A": "డెంగ్యూ",
    "B": "జపనీస్ ఎన్సెఫలైటిస్",
    "C": "ట్యూబర్‌కులోసిస్",
    "D": "మలేరియా",
    "Answer": "జపనీస్ ఎన్సెఫలైటిస్"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా వార్తల్లో కనిపించిన ‘ఉల్చి ఫ్రీడమ్ షీల్డ్ 24’, ఏ దేశాల మధ్య వార్షిక జాయింట్ ఎక్సర్‌సైజ్?",
    "A": "ఫ్రాన్స్ మరియు రష్యా",
    "B": "అమెరికా మరియు దక్షిణ కొరియా",
    "C": "జపాన్ మరియు ఆస్ట్రేలియా",
    "D": "భారతదేశం మరియు చైనా",
    "Answer": "అమెరికా మరియు దక్షిణ కొరియా"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా వార్తల్లో కనిపించిన ‘జాయింట్ కన్స్‌ల్టేటివ్ మెషీనరీ (JCM)’ యొక్క ప్రాథమిక ఉద్దేశ్యం ఏమిటి?",
    "A": "ప్రభుత్వ ఆదాయాన్ని పెంచడం",
    "B": "ప్రభుత్వం ఉద్యోగిగా ఉన్నప్పుడు ఉద్యోగులతో వివాదాలను పరిష్కరించడం",
    "C": "ప్రభుత్వ సేవల ప్రయివేటీకరణను ప్రోత్సహించడం",
    "D": "ప్రభుత్వ ఉద్యోగుల పనితీరును పరిశీలించడం",
    "Answer": "ప్రభుత్వం ఉద్యోగిగా ఉన్నప్పుడు ఉద్యోగులతో వివాదాలను పరిష్కరించడం"
  },
  {
    "Question": "సంప్రతికంగా, ‘లక్షపతి దిది సభ’ ఎక్కడ నిర్వహించబడింది?",
    "A": "పట్నా, బిహార్",
    "B": "జైసాల్మేర్, రాజస్థాన్",
    "C": "జల్‌గావ్, మహారాష్ట్ర",
    "D": "కాన్పూర్, ఉత్తరప్రదేశ్",
    "Answer": "జల్‌గావ్, మహారాష్ట్ర"
  }
]
